4 日 3 夜新北海線台中高雄單車鐵道之旅

又係我
想重溫先前嘅韓國之旅可以去呢度

話說都年幾兩年冇去過台灣
有啲地方甚至闊別幾年
而且都幾掛住啲美食
趁有時間去個短 trip
行程睇標題已經有晒

前戲

機票
桃園入高雄走
skyscanner 見到最平竟然係因航
$1200 左右有
不過係經間叫 嘅買
google 過間嘢好似冇伏
買咗之後等咗日幾兩日就收到機票確認信
順利上機

錢
都係開海外算
撳咗 TWD5000

去馬

我想20-27飛台北，但機票成2000

對坐開廉航嘅窮撚
有飛機餐食真係覺得好奢侈

已經認唔出係桃園機場
上次嚟仲裝修緊

本之行程重點之一
陶喆桃捷
已經唔記得呢條線搞咗幾耐
只記得係咁測試再測試
通車日期係咁褪

由機場去台北車站
約 40 分鐘收你 TWD160
國光客運就 55 分鐘 TWD125
其實差別真係唔大

分直通車同普通車
作為鐵膠當然坐慢車

大部份車站都係高架式
係頭尾幾個站先喺地底

車身內外用紫白做主色
望落舒服
至於車廂外型就算啦

直通車內籠
好似香港機鐵咁

沿線風景
近桃園市區嘅就新市鎮咁款
好多新落成或者起緊嘅樓
郊區嘅就好似西鐵穿過錦上路咁
有山有水有田
不過係十倍計

桃捷台北車站

聖誕喎巴打

由於喺機場坐返去環北
再去返台北車站
所以都坐咗成兩個幾鐘
去到台北車站即刻食返個台鐵便當醫肚

認唔認到係咩線

天色未免太好

嚟到本次行程重點之二
先賣個關子

唔講以為去咗日本

當自己去咗海芝浦

開估
位於新北市瑞芳區
深澳線八斗子車站
有「北台灣多良車站」美譽咁話

預備行程嗰時就睇下呢區有咩好行啦
發現有唔少自然景點
不過用腳行就辛苦得滯
又畀我搵到呢邊有間叫 obike 嘅單車租
咁就掂晒啦

與事實相乎
可惜塊牌個位唔靚

呢啲景真係望一世都唔會厭

由八斗子車站出發
沿海向北踩
會經過潮境公園同環保復育公園
擺放咗好多藝術品喺度

然後向海科館方向
沿八斗路北行
上望幽谷觀海平台
不過呢條係山路
唔好諗住可以踩車上到

落返山都接近黃昏
由於搵唔到有專用位泊
就咁放低架車就算
有樣好笑嘢
當初租呢架車係先單佢個 app
再用 fb login
咩個人資料 (空帳戶) 同信用卡資料都冇畀
到最後我都唔明佢點收錢

由於深澳線車極疏
計啱時間搭公車返瑞芳再返台北

終於食到久違嘅蚵仔煎同魯肉飯

住就 搵 backpacker hostel
叫巴客來青年旅館
喺松山車站附近
初頭以為大伏
因為要喺幢望落好霉嘅大廈上樓
點知係極豪裝同新淨
非常滿意

第一日完

第二日

好明顯第二日開始就係海線遊
每次南下一定係坐山線
今次就趁機坐海線
擁抱一下台灣西部海岸
順道睇下幾個有名嘅木造車站

晨早出門
早餐都係便利店搞掂

坐五點幾車去竹南轉海線
咁就周圍影下

人稱海線五寶嘅五個木造車站
分別係談文、大山、新埔、日南、追分
係台灣日治時期建成嘅日式車站
由於海線班次基本上成個幾鐘先一班
時間關係都冇喺所有站落晒車

談文
一落車就陣陣清新嘅牛屎味

大山
時間關係就咁望一眼算

跟住喺白沙屯落車
原因係上網搵到有單車租
可以欣賞下西部海岸
順便去埋新埔車站

白沙屯海堤

台鐵車廂餐廳

雖然只係一個站
搭鐵就 3 分鐘
hea 踩都要成 9 個字

新埔車站

回程時見到有好多車手補給
好熱血

日南車站

到彰化已經係點半

見到個名咁得意
即管試下
又幾好食喎
原來貓鼠係講緊老闆喺鋪頭左穿右插上菜嘅身手敏捷如鼠

食碗咁嘅麵當然唔夠飽
隔離整多碗芋圓冰
汲取經驗
特登叫老闆娘少冰

下一站
扇形車廠
多人到唔想影相

跟住到新烏日車站

轉巴士嚟到彩虹眷村
港人 S 線熱門打卡地點
廣受世界各地媒體採訪就不在話下
但真係睇介紹先知
彩虹爺爺竟然由香港嚟

由於時間關係
skip 咗追分

台中車站
上次嚟新站都未開始起
數年後一切俱往矣

到而家先知宮原眼科係賣糖

柳川
好似度度都有治河工程咁

動漫彩繪巷

晚餐
杯水果茶真係好多生果喺裡面
鐵板麵夠晒鑊氣

第二日完

正，我上次都3日2夜台灣鐵道遊，不過就台北經宜蘭花蓮台東去高雄

單車在哪
重以為你環島個d

好 chur
同埋感覺東部慢好多
又成日入隧道

巴打我每日都有貼架單車出嚟
4 日邊可能環

東部幹線好多位重係單線，慢係好正常
之前即日來回高雄花蓮重要大delay，差d miss尾班車返高雄

而家明哂

第 3 日

尾站嚟到高雄
除咗因為喺呢度返香港
亦因為已經闊別高雄 5 年 (好似係)
想睇下有咩唔同咗

本身諗住就咁嘟悠遊卡入閘
但諗諗下
唔係喎
落高雄呢班對號車嚟
冇位坐咪企到腳軟
即刻去 counter 買返張飛先
因為幾年前真係由台中企到落高雄
自強快極都兩個鐘

台灣永遠都係用黑熊做吉祥物

高雄車站
高雄搞緊高雄市區鐵路地下化
沿線車站都大整緊

台鐵武士
台鐵機器人是台灣鐵路管理局台北機廠利用報廢的柴電機車引擎零件所做的創意作品
喺台北、台中車站同扇形車庫都見到有
如果出模型應該幾受歡迎

首站
當然係搭新鮮出爐嘅輕軌
成套嘢感覺同愛丁堡電車一樣
最白痴係冇得用悠遊卡
聽聞係發卡公司間利益問題所致

現階段高雄輕軌得一條線
沿住碼頭咁行
一路搭就去到駁二啦
印象中幾年前嘅駁二都未有規模
幾年後已經有眾多唔同類型展館
草地亦已經成為輕軌總站同市民休憩之地

點解要咁做
搭車都冇咗 9 個鐘

因為坐普快車同食池上便當
順手坐特別版莒光號

行到餓
爽手醫肚
唔少鋪頭都會有免費甜嘅紅茶提供
行到熱補充糖份一流

下一站
打卡聖地
首先喺呢度附近租咗架單車
都係臨時上網見有
台灣租單車實在太方便
而且好平

然後沿千光路上斜
冇錯又係上斜
好彩今次唔使推全程
見到國立中山大學繼續上

見到牌匾繼續上

就會見到佢

又可以俯視下高雄景色
雖然天不造美

藍皮 3671 ?
我都密謀緊去坐
池上便當有冇你想像特別

係呀，想去坐多次，之後南迴線電氣化埋就無喇

池上便當係幾好食

沿路落山
去到國立中山大學後門入去
基本上係大斜
好很爽
地理嚟講佢同 CU UST 應該一樣
背山面海
靠住西子灣風景區
但路就斜同迂迴好多

影畢業相

釣魚翁

招潮蟹

踩返去鼓山附近食個冰先

然後
又踩車過旗津

上次就冇上
今次一於上去睇睇

又幾靚喎

戰車

五年前嘅旗津海岸仲係起晒圍板整緊
五年後
已經整到靚靚仔仔
仲多咗打卡位畀人影相

還車返歸食飯
由於兜麵太細
要食多兜

街裡愛人一對對

第三日完

第 4 日

其實冇第 4 日
都上機走啦

冇理由唔食返個蛋餅先走

高捷隨影

小港機場隨影

頹到震嘅台灣遊記就咁完結
多謝各位收睇

下個月跟你咁玩先

我都有住過巴客來青年旅館，幾抵幾方便吓，不過就無咩青年旅舍feel,人同人無咩交流